\documentclass[twocolumn]{article}

\usepackage[utf8]{vietnam}

\title{Bản địa hoá phầm mềm}
\author{Nguyễn Thái Ngọc Duy\\pclouds@gmail.com}
\date{@@revision@@\\Nguồn: github.com/pclouds/onlinux.git}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Bài viết này đề cập về cách hỗ trợ đa ngôn ngữ trong phần mềm tự
do/nguồn mở và cách thêm hỗ trợ một ngôn ngữ mới, cụ thể là tiếng
Việt, vào một phần mềm.
\end{abstract}

\section{Giới thiệu về hỗ trợ ngôn ngữ}

Quy trình từ lúc một phần mềm chỉ hỗ trợ tiếng Anh, sang một phần mềm
đa ngôn ngữ, đến phần mềm hỗ trợ tiếng Việt.

\section{Định dạng tập tin PO và thư viện gettext}

Định dạng PO và việc sử dụng chung với thư viện gettext để hỗ trợ đa
ngôn ngữ trên Linux. Biến LANG và các biến \verb@LANG_*@

\section{Định dạng trung gian PO}

Việc sử dụng PO như một định dạng trung gian nhằm thu thập dữ liệu,
tuy nhiên không dùng gettext để sử dụng những dữ liệu này. Hai ví dụ
gồm Mozilla và OpenOffice.org.

\section{Hỗ trợ đa ngôn ngữ không dùng PO/gettext}

Một số ví dụ linh tinh, như links.

\section{Các dự án Việt hoá}

Các dự án chính, nguồn từ http://web.archive.org/web/20070703182022/http://vnoss.net/dokuwiki/doku.php?id=projects:l10n

\end{document}
